---
templateKey: article
title: 7.24 N记日报
slug: zao-bao
date: 2023-07-24T09:33:52Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Ray

---
**1. 齐齐哈尔市第三十四中学体育馆坍塌，已致 11 人死亡**

据[财新网](https://china.caixin.com/2023-07-24/102080717.html)和多家媒体报道，7 月 23 日下午，黑龙江省齐齐哈尔市第三十四中学一体育馆发生坍塌事故。事发时，馆内共有 19 人，其中 4 人自行脱险，剩余 15 人被困。据央视新闻 7 月 24 日上午消息，最后一名被困学生已搜救到，已无生命体征。事故共造成 11 人死亡。

坍塌事故发生时，三十四中的女排队正在体育馆内训练。该校一名学生称受伤和遇难的多是即将升入初三年级的学生，被埋的除女排队员还有教练。该校的微信公号显示，7 月 16 日，三十四中女子排球队荣获黑龙江省第十八届学生运动会排球比赛亚军。

[新华社消息称](http://www.news.cn/2023-07/24/c_1129764660.htm)，经现场初步调查，与体育馆毗邻的附属综合楼施工过程中，施工单位违规将珍珠岩堆置体育馆屋顶。受降雨影响，珍珠岩浸水增重，导致屋顶荷载增大引发坍塌。深入调查仍在进行中。

一段[广为流传的视频](https://www.youtube.com/watch?v = LSxvHYOEJIk)显示，一名学生家长 23 日晚在医院发声，指事故发生后，相关信息不透明，导致家长不了解学生们的抢救具体情况，希望有关部门能回应家长的关切。 #齐齐哈尔 #校舍坍塌 #学生意外死亡

**2. 公益诉讼人郝劲松获刑九年，此前已被羁押超过三年半**

据[美国之音](https://www.voachinese.com/a/chinese-citizens-rights-activist-hao-jinsong-jailed-for-9-years-20230720/7190095.html)等媒体报道，著名公益诉讼人郝劲松 7 月 20 日被山西省定襄县法院以诈骗罪判刑八年，以寻衅滋事罪判刑一月九个月，合并执行刑期九年。他于 2019 年底被以“寻衅滋事罪”拘留，2021 年 10 月[首次开庭](https://wqw2010.blogspot.com/2021/11/blog-post_96.html)，并拖延至 2023 年 7 月宣判。

郝劲松今年 51 岁，毕业于中国政法大学刑事诉讼专业。2004 年，他将中国国家税务总局、北京地铁、中国铁路等[告上法庭](https://news.ifeng.com/society/5/200911/1110_2579_1429523_1.shtml)，后又参与推动铁道部春运不涨价案，被誉为“索要火车就餐发票第一人”，因此入选“2004 年构建经济和谐十大受尊崇人物”，并于 2006 年当选“中国十大消费维权人物”。中国官方媒体央视曾将郝劲松称为打破行业“霸王条款”的新闻人物。

据[财新网报道](https://china.caixin.com/2023-07-22/102080524.html)，对郝劲松“寻衅滋事罪”的指控称，他使用多个社交媒体账号转发和评论话题，“其中包含虚假信息，被网络大量阅读、转发、评论，混淆视听。”对他的“诈骗罪”指控称，郝劲松分别在 2013 年和 2017 年在为他人提供法律服务时对当事人隐瞒其非执业律师的身份，收取费用的行为涉嫌诈骗。

郝劲松的辩护律师指出，郝劲松与当事人签订咨询服务合同，提供咨询服务，收取咨询费用的行为合法合规，没有证据表明郝劲松对其非律师身份做虚假表述。郝劲松多年前曾公开表示他不是律师只是法律顾问，收取顾问费。此外，郝劲松表示，他在微信、微博上转发的信息都是真实的。 #郝劲松 #寻衅滋事罪 #维权人士

**3. 俄罗斯袭击敖德萨的世界文化遗产“敖德萨历史中心”**

据[法广 RFI](https://www.rfi.fr/cn/%E5%9B%BD%E9%99%85/20230723-%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E5%BC%BA%E7%83%88%E8%B0%B4%E8%B4%A3%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E8%A2%AD%E5%87%BB%E6%95%96%E5%BE%B7%E8%90%A8-%E8%93%84%E6%84%8F%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E6%96%87%E5%8C%96%E9%81%97%E5%9D%80%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%9E%84%E6%88%90%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA) 等媒体报道，自从俄罗斯中止《黑海谷物倡议》以来，过去一周又对敖德萨（Odesa）和另外两个港口城市乔尔诺莫尔斯克（Chornomorsk）和尼古拉耶夫（Mykolaiv）发动空袭。7 月 23 日的袭击造成至少 2 人死亡、20 多人受伤，袭击还破坏了敖德萨的多处重要文化遗址，包括该市最重要的东正教教堂——始建于 1794 年的主显圣容主教座堂。2023 年 1 月，该教堂被联合国教科文组织列入《[世界遗产名录](https://www.unesco.org/zh/articles/mianlinpohuaiweixieaodesa-beilierujiaokewenzuzhishijieyichanminglu)》。

联合国秘书长和联合国教科文组织总干事[敦促俄罗斯立即停止攻击](https://news.un.org/zh/story/2023/07/1120022)。

联合国秘书长古特雷斯透过发言人表示，教科文组织已核实，自 2022 年 2 月 24 日以来，乌克兰境内有 270 处文化遗址遭到破坏，其中包括 116 处宗教遗址。他敦促俄罗斯立即停止攻击受到广泛批准的国际规范性文书保护的文化遗产，并继续敦促立即停止对平民和民用基础设施的一切攻击。

联合国教科文组织总干事阿祖莱表示，这种肆无忌惮的破坏标志着针对乌克兰文化遗产的暴力升级。她说：“我强烈谴责这种对文化的攻击，我敦促俄罗斯采取有意义的行动，履行国际法规定的义务。”

教科文组织补充说，这些袭击与俄罗斯当局最近发表的关于采取预防措施以保护乌克兰境内的世界遗产地，包括其缓冲区的声明相矛盾，蓄意破坏文化遗址可能构成战争罪行。 #俄乌战争 #文化遗产

**4. 柬埔寨大选：掌权 38 年的洪森可能继续执政，谋划长子接班**

据 [BBC 中文网](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-66283005)等媒体报道，柬埔寨大选投票已于当地时间 7 月 23 日下午结束。这次大选有超过 970 万合格选民，共有 18 个政党参选，但主要反对党“烛光党”在今年 5 月被取消参选资格。一般预料，已经执政 38 年的该国首相洪森领导的柬埔寨人民党很有可能保住下议院的全部 125 个席位。洪森已表明，将在这次大选后交棒予长子洪马内。

今年 5 月，柬埔寨政府以技术性问题为由禁止该国主要反对党“烛光党”参加选举。全国选举委员会称，该党缺少一份文件，而去年地方选举时并不需要该文件。烛光党在去年的地方选举中赢得了 22% 的选票，洪森将该党视为对其统治的潜在威胁。包括美国在内的西方国家对投票的公正性表示担忧，人们没有真正选择，而且为了确保尽可能高的投票率，政府已将任何试图抵制选举或破坏选票的行为定为犯罪。

现年 70 岁的洪森自 1985 年以来一直统治着柬埔寨。他曾是红色高棉官员，在政权垮台前叛逃到越南。近 40 年来，他通过包括军队、警察和情报机构在内的利益网络巩固权力，还经常自诩为全球在位时间最久的首相。今年早些时候，反对党领袖人物金索卡（Kem Sokha）因涉嫌叛国罪被判处 27 年监禁，主要新闻媒体 “民主之声”（Voice of Democracy）也被关闭。 #柬埔寨 #洪森

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01
